\usepackage[ngerman] {babel}
\usepackage[T1]      {fontenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{bibunits, tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}


\usetheme{progressbar}
\setbeamersize{text margin left=1em, text margin right=1em}


\definecolor{codecomment}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codenumbers}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codestring}{RGB}{7, 177, 95}
\definecolor{codeemphtypes}{RGB}{44, 162, 211}
\definecolor{codeemphoperators}{RGB}{214, 123, 236}
\definecolor{codekeywords}{RGB}{9, 20, 214}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	language=[ANSI]{C++},
	backgroundcolor=\color{progressbar@bggray},   
	commentstyle=\color{codecomment},
	keywordstyle=\color{codekeywords},
	numberstyle=\color{codenumbers},
	stringstyle=\color{codestring},
	emph={int,char,double,float,unsigned, bool},
	emphstyle={\color{codeemphtypes}},
	emph={[2]'+', +, \+, \plus},
	emphstyle={[2]\color{codeemphoperators}},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,   
	captionpos=b,                                  
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	aboveskip=0pt,  
	belowskip=-0pt,
	xleftmargin=15pt,                
	tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\cpp{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.2ex}{\bf \textbf{++ }}}}

%#1 alias, #2 linktext
\def\luzilink[#1]#2{[ \underline{\texttt{\href{#2}{#1}}} ]}

%#1 title, #2 path-to-code-file !Maximal 15 code Lines with Title 17 without
\def\luziinputcode[#1]#2{\begin{block}{#1}\lstinputlisting[aboveskip=0pt]{#2}\end{block}}

%
\def\luziemphcode#1{\textbf{\texttt{\textcolor{codeemphtypes}{#1}}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\theauthor{Luzian Bieri}
\def\mail{luzibier@student.ethz.ch}
\def\telegram{LuzianBieri}
\def\website{https://bit.ly/luzibier}
\def\exercise{Übung 12 }


\author[\theauthor]{\theauthor}
\date[\today]{\today}
\institute{ETH Zürich, D-MAVT}

\title[\exercise - \theauthor]{Informatik D-MAVT, \exercise}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Übersicht}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Organisatorisches}
\begin{frame}{Organisatorisches}
\begin{itemize}
	\item heute: kurz Zeit Fragen zu klären.
	\item Nächaste Woche: viel Zeit Fragen zu klären.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Besprechung der letzten Übung}

\begin{frame}[fragile]{Bemerkungen: }
	
	Abstand zwischen Pointern.
	\begin{itemize}
		\item Bsp:
		\begin{lstlisting}
		int a [] = {1, 2, 3, 4, 5, 6};
		int* b = a;
		int* c = a[4];
		std::cout << (b-c)\end{lstlisting}
		\item Möchte jemand eine spezifische Aufgabe besprechen?
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\section{Self-Assessment 4}
\begin{frame}{\secname}
	[Self Assessment]
\end{frame}

\section{Übung Memory Management}
\begin{frame}{\secname}
	Externe Slides
\end{frame}


\section{Repetition letzte Vorlesung}
\subsection{delete - Operator}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
Mit dem \luziemphcode{delete} - Operator wird  dynamisch allozierter Speicher (mit \luziemphcode{new} generiert)wiedergegeben.
\begin{exampleblock}{Frage}
	Warum könnte das wichtig sein?
\end{exampleblock}

\begin{block}{Besipiel}
	\begin{lstlisting}
a* = new int[30];
//do stuff
delete a;	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}


\subsection{Destructor}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
	Enthält ein Objekt dynamisch allozierter Speicher muss dieser beim Löschen dieses Objektes manuell (!!!) wieder freigegeben werden. Dabei wird automatisch oder manuell der Destructor aufgerufen.
\begin{exampleblock}{Frage}
	Warum könnte das wichtig sein?
\end{exampleblock}

\begin{block}{Besipiel an einem Queue}
	\begin{lstlisting}
~Queue(){
	// loesche alle Nodes
}\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Copy-Constructor}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
	Der Copy-Constructor wird immer dann aufgerufen, wenn ein Objekt kopiert werden soll. Wird dieser nicht definiert, werden einfach alle Membervariablen kopiert.
	\begin{exampleblock}{Frage: Wo könnten da Probleme entstehen?}
\begin{lstlisting}
class Queue{ //Implementierung separat
	Node* first, last;
	public:
		Queue();
		enqueue(int val);
		int dequeue();
};
int main(){
	Queue q1 = new Queue();
	// Do stuff mit q1
	Queue q2 = q1;
	// Do stuff mit q1 und q2
}
\end{lstlisting}
	\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
	Wollen wir eine Instanz eines Objektes mit dynamisch alloziertem Speicher kopieren müssen wir manuell alle zugehörigen Speicherwerte kopieren. Ansonsten zeigen das Original und das kopierte Objekt auf dieselben Nodes.
	\begin{block}{Beispiel}
		\begin{lstlisting}
class Queue{ // zur Uebersicht freigelassen
	Node* first, last;
	public:
	Queue(const Queue& other){
		this->first = new Node{other.first.value, nullptr};
		//Kopiere Rest von der Queue
	}
};
int main(){
	Queue q1 = new Queue();
	// Do stuff mit q1
	Queue q2 = q1;
}
		\end{lstlisting}
	\end{block}
\end{frame}

\subsection{Assignment-Operator}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
	Wird mit \luziemphcode{=} einem Objekt ein anderes zugewiesen, wird der sogenannte Assignment-Operator aufgerufen. Diese muss unter Umständen auch manuell überladen werden.
	\begin{block}{Beispiel}
		\begin{lstlisting}
class Queue{ //nicht vollstanedig
	Node* first, last;
	public:
	Queue();
	Queue& operator= (const Queue& other){
		first = other.first;
		last = other.last;
		return *this;
	}};
int main(){
	Queue q1 = new Queue();
	Queue q2 = new Queue();
	q2 = q1;
}
		\end{lstlisting}
	\end{block}
\end{frame}



\section{Übung auf heute}
\begin{frame}{\secname}
	\begin{enumerate}
		\item Lexicographic comparison: Könnte auch mit einer For-Schleife gemacht werden. Nicht die Aufgabe. Kurze Repetition von Iterators.
		\item Decomposing a Set into Intervals: Gut für die Repetition von Sets und Iterators. Zusammenhängende Intervalle finden.
		\item Dynamic Queue: Sehr empfohlen! Ähnlich zu Stack aus der Vorlesung.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Tipps für die nächste Übung}
\begin{frame}{Tipps für die nächste Übung}
\begin{enumerate}
	\item operator delete: Sehr empfohlen! Nehmt euch die Slides zu Hilfe.
	\item Array-based Vector: Gute Anwendung von delete und deconstructor.
	\item Smart Pointers: eher schwierig.
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Abschluss}	
\begin{frame}{Fragen?}
	\begin{itemize}
		\item Mail: \luzilink[\mail]{mailto:luzibier@student.ethz.ch\mail?subject=Frage Informatik\&body=Feel free to ask anything... }
		\item Telegram: \luzilink[Link zum Chat]{https://t.me/\telegram}
		\item Diese Slides zusammen mit einem Handout: \luzilink[bit.ly/luzibier]{\website}
	\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}{}
%	\textbf{Vielen Dank!}
%\end{frame}

%\subsection{Weiterer Verlauf der Lektion}
%\begin{frame}{\subsecname}
%	\begin{enumerate}
%		\item Übung auf Expert zu Memory Management
%		\item Repetition EBNF, Rekursion, DDS
%		\item Früher fertig $\rightarrow$ Bier im CAB
%		\item Alte Prüfung
%	\end{enumerate}
%\end{frame}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "demo-slides.tex"
%%% End:
